逢十點喺窗邊大嗌有冇犯法？

（利申唔係讀law，純粹睇香港法例去討論一吓，歡迎專業人士比啲意見）

首先窗邊大嗌最有可能犯嘅係有關噪音嘅法例，咁等我哋睇吓香港法例第400章 《噪音管制條例》有關嘅條文：

第II部
噪音活動的管制
住用處所及公眾地方發出的噪音

4.夜間或公眾假日的噪音
(1)任何人於下午11時至翌日上午7時，或於公眾假日的任何時間，在住用處所或公眾地方發出或促使發出噪音，而該噪音對任何人而言是其煩擾的根源，即屬犯罪。
(2)任何住用處所的業主、租戶、佔用人或掌管人，於下午11時至翌日上午7時，或於公眾假日的任何時間，明知而准許或任由噪音由該住用處所發出，而該噪音對任何人而言是其煩擾的根源，即屬犯罪。
(3)任何人犯本條所訂的罪行，可處罰款$10,000。 (由1994年第2號第9條修訂)

5.任何時間的噪音
(1)任何人於任何時間，在住用處所或公眾地方因進行以下活動而發出噪音，而該噪音對任何人而言是其煩擾的根源，即屬犯罪 ——
(a)奏玩或操作任何樂器或其他器具，包括唱機、錄音機、收音機或電視機；
(b)使用揚聲器、傳聲筒或其他擴音裝置或器具；
(c)進行任何遊戲或消遣活動；或
(d)經營生意或業務。
(2)任何人於任何時間，在住用處所內操作，或促使或准許操作，任何空氣調節或通風系統、或空氣調節或通風系統的任何部分，而發出的噪音對任何人而言是其煩擾的根源，即屬犯罪。
(3)任何人於任何時間，在住用處所或公眾地方畜養動物或雀鳥，而該動物或雀鳥發出的噪音對任何人而言是其煩擾的根源，即屬犯罪。
(4)任何人於任何時間，在任何公眾地方之內或附近，為吸引他人注意其貨物、商品或生意而發出噪音，而該噪音對任何人而言是其煩擾的根源，即屬犯罪。
(5)任何人犯本條所訂的罪行，可處罰款$10,000。 (由1994年第2號第9條修訂)

就第4條嚟講，只要唔係喺夜晚11點至第二朝7點，同埋唔係假日，就唔會犯法，所以呢個活動逢紅日最好暫停，同埋大家記得11點好收聲啦。

之後到第5條，照字面睇，喺其他時間要用樂器、會發聲嘅機器、揚聲器、傳聲筒、擴音裝置發出嘅聲音，或者因遊戲、消遣活動、經營生意或業務而發出聲音先會有事，而嗌口號應該算係示威或表達意見嘅一種，唔算係遊戲、消遣活動、經營生意，所以只要大家唔用工具，只係靠自己把口去嗌口號係唔會有事。

可能有人會問，會唔會因為被當示威而犯法？首先，基本法係講明香港人有示威嘅自由：

第二十七條
香港居民享有言論、新聞、出版的自由，結社、集會、遊行、示威的自由，組織和參加工會、罷工的權利和自由。

通常遊行集會示威，最易入嘅係非法集結，咁所以我哋要睇一睇香港法例第245章 《公安條例》入面有關非法集結嘅定義：

18.非法集結
(1)凡有3人或多於3人集結在一起，作出擾亂秩序的行為或作出帶有威嚇性、侮辱性或挑撥性的行為，意圖導致或相當可能導致任何人合理地害怕如此集結的人會破壞社會安寧，或害怕他們會藉以上的行為激使其他人破壞社會安寧，他們即屬非法集結。 (由1970年第31號第11條修訂)
(2)集結的人如作出如上述般的行為，則即使其原來的集結是合法的，亦無關重要。
(3)任何人如參與憑藉第(1)款屬非法集結的集結，即犯非法集結罪 —— (由1970年第31號第11條修訂)
(a)一經循公訴程序定罪，可處監禁5年；及
(b)一經循簡易程序定罪，可處第2級罰款及監禁3年。

好對唔住我搵唔到「集結」嘅定義，但大家只係喺自己屋企窗邊，點講都講唔通係「集結」，所以喺窗邊大嗌係構成唔到「非法集結」。

作為一個冇法律知識，只係照常人理解去睇相關法例原文嘅常人，我會得出一個結論：喺窗邊大嗌口號，係冇犯法

嗌！嗌！嗌！

光復香港 時代革命
Hong Kong is not China

求幫推

最新post 睇得清楚d + 加左明天有義士再審係頂！(極正經)(請推至長期置頂)被捕義士進程，一個也不能少不只是口號！！

大家都知公屋多痴線佬
痴線佬大叫好正常姐

就算嗌都唔知邊個係到嗌
仲要咁多個

鳩叫無難度

屯門醫院啲雞都未驚犯法啦

光復香港
時代革命

Sor9ly想打屯門公園

九月一號下午一點機場見

901機場和你塞 Channel

901機場和你塞 公海

901機場和你塞 宣傳

如果比人投訴係咪要收皮定係唔洗理

唔犯法，比人投訴最多都係煩吓，可以唔使理
但都要睇大廈公契有冇咩限制，不過一般都可以唔理

咁對方鳩叫收聲，回應咩最好

讀緊law嘅表示樓主講得全對

可以補充多三點:

- 唔好恐嚇任何人 有機會刑事恐嚇
(刑事罪行條例 第24條)

- 唔好詆毁任何人 有機會構成誹謗
(誹謗條例)

- 基本法等等俾你嘅言論自由係有限制嘅
(所以你誹謗人唔可以抗辯話自己有言論自由)

嗌光復香港時代革命係無問題
黑警還眼都ok (冇特定對象唔係誹謗/恐嚇)

放心嗌

嗌撚完都唔春知去邊拉人啦

邀請佢加入

大叫：支持警察

大聲d~~~

落街嗌咪得囉，頭先喺天橋嗌嘅又有，樓下公園仔嗌既又有

多謝巴打補充

支持得警察梗係要：獨立調查還警清白

有時就一就，8 點叫囉
無咁反感

推